## 1. Що таке оператори в JavaScript і які їхні типи ви знаєте?
Оператори в мові програмування JavaScript - це символи чи ключові слова, які використовуються для виконання операцій над змінними чи значеннями. Оператори визначають, яку дію потрібно виконати над операндами (змінними, значеннями) і повертають результат цієї операції.

Основні типи операторів в JavaScript включають:

1.Арифметичні оператори:

- (додавання +)
- (віднімання -)
- (множення *)
- (ділення /)
- (остання частина, або залишок від ділення  % )
- (інкремент, збільшення на 1  ++ )
- (декремент, зменшення на 1   -- )
- 
2.Логічні оператори:

- && (логічне "І" або "AND")
- || (логічне "АБО" або "OR")
- ! (логічне "НЕ" або "NOT")

3.Порівняння:

- == (рівно)
- === (строго рівно, включаючи тип)
- != (не рівно)
- !== (строго не рівно)

4.Оператори присвоєння:

- = (присвоєння значення)
- +=, -=, *=, /= (скорочені форми арифметичних операцій з присвоєнням)

## 2.Для чого використовуються оператори порівняння в JavaScript? Наведіть приклади таких операторів.

Оператори порівняння в JavaScript використовуються для порівняння значень та повернення результату у вигляді булевого
значення (true або false), що вказує на те, чи виконується умова порівняння. Вони застосовуються в умовних виразах,
циклах та інших місцях, де потрібно визначити, чи співпадають два значення.

Основні оператори порівняння включають:

== (рівно): Порівнює два значення на рівність, без врахування типів. 

=== (строго рівно): Порівнює два значення на рівність, враховуючи типи.

!= (не рівно): Перевіряє, чи значення не рівні, без врахування типів.

!== (строго не рівно): Перевіряє, чи значення не рівні, враховуючи типи.

 '>' (більше): Перевіряє, чи перше значення більше другого.

'<' (менше): Перевіряє, чи перше значення менше другого.

'>=' (більше або рівно): Перевіряє, чи перше значення більше або рівне другому.

'<=' (менше або рівно): Перевіряє, чи перше значення менше або рівне другому.

## 3.Що таке операції присвоєння в JavaScript? Наведіть кілька прикладів операцій присвоєння.

Операції присвоєння в JavaScript використовуються для присвоєння значень змінним. Оператор присвоєння (=) присвоює
правий операнд (значення чи вираз) лівому операнду (змінній).
const x = 10; 
const y = 5;  

